【引渡惡法】轉口風想褪軚？行會湯家驊：政府應考慮所有方案 包括暫緩通過

不少行會成員在103萬人街反對《逃犯條例》修訂後，仍然堅持對「惡法」修例不撤回、不暫緩，堅持如期於12日的立法會大會恢復二讀，但本周三起大批市民包圍立法會，大會一直押後至今天仍未能召開，警方以武力驅散示威者，更惹起眾怒，雖然特首林鄭月娥日前在電視訪問及視像講話中，堅持不撤回惡法，但不少行會成員口風開始有轉。一直支持修例的湯家驊接受《蘋果》查詢時指，若不想見到有人再受傷害，政府便要考慮不同的可行方案：「我嘅意見係：特區政府盡量去考慮所有唔同嘅方案，唔應該排除任何方案。呢啲方案係包括唔係即時去通過呢條條例」，換言之包括暫緩通過。記者問他個人傾向採用甚麼方案時，湯家驊回應時暗示行會曾作討論：「我唔可以披露我哋行會嘅討論，我只可以講，所有可行方案，政府都應該考慮。」記者追問行會是否曾就此開會，湯家驊強調不能披露。

另一行會成員兼立法會議員葉劉淑儀則不贊成暫緩修例，她指出：「因為呢條唔係惡法，絕對唔係惡法，政府總唔能夠向暴力低頭，你（市民）包圍立法會，（政府）就停止立法，將來點管治？」葉太指，今次事件只會令社會短期撕裂，而撕裂實已一直存在：「社會根本就係撕裂，邊有彌補到呢？呢個係事實，填海都撕裂，乜嘢都有不同意見啦。」

連11哥都開始縮沙，得返孽瘤條23條怨婦仲係到死撐